\beginsong{Symbolum '80}[
by={TM: Pierangelo Sequeri},
index={Oltre le memorie del tempo che ho vissuto},
]

\ifchorded
\beginverse*
{\nolyrics Intro: \[D- F C D- D-]}
\endverse
\fi

\beginverse\memorize
\[D-]Oltre le me\[F]morie del \[C]tempo che ho vis\[D-]suto,
oltre la spe\[C]ranza che serve al mio do\[A7]mani,
\[D-]oltre il desi\[F]derio di \[C]vivere il pre\[D-]sente,
anch'io, confesso, ho \[C]chiesto che cosa è veri\[A]tà?
\[D]E \[A]Tu \[B-]come un desi\[F#-]derio,
\[G]che non \[A]ha me\[D]morie, \[E7]Padre \[A]buono,
\[D]come una spe\[A]ranza \[B-]che non ha con\[F#-]fini,
\[G]come un \[A]tempo e\[D]terno \[E]sei per \[A]me.
\endverse

\beginchorus
\[F]Io \[C]so \[D-]quanto amore \[A-]chiede
\[B&]questa \[C]lunga at\[F]tesa \[G-]del tuo giorno, o \[C]Dio;
\[F]luce in ogni \[C]cosa \[D-]io non vedo an\[A-]cora,
\[B&]ma la \[C]tua pa\[F]rola \[G-]mi rischiare\[A7]rà.
\endchorus

\beginverse
^Quando le pa^role non ^bastano all'a^more,
quando il mio fra^tello domanda più del ^pane,
^quando l'illu^sione pro^mette un mondo ^nuovo,
anch'io rimango in^certo nel mezzo del cam^mino.
^E ^Tu ^Figlio tanto a^mato
^veri^tà dell'^uomo, ^mio Si^gnore,
^come la pro^messa ^di un perdono e^terno,
^liber^tà infi^nità ^sei per ^me.
\endverse

\beginverse
^Chiedo alla mia ^mente co^raggio di cer^care
chiedo alle mie ^mani la forza di do^nare,
^chiedo al cuore in^certo pas^sione per la ^vita
e chiedo a te fra^tello di credere con ^me!
^E ^Tu ^forza della ^vita,
^Spiri^to d'a^more, ^dolce Id^dio,
^grembo d'ogni ^cosa, ^tenerezza im^mensa,
^veri^tà del ^mondo ^sei per ^me.
\endverse
\endsong
